%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Paquetes generales

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Babel, paquete para documentos en español.
%% Traduce términos y ajusta símbolos
%% 
%% - Revertir estilos de listas y enumaraciones:
%%     es-nolists, es-noenumerate, es-noitemize
%% - No sangrar el primer párrafo:
%%     es-noindentfirst
%% - Quitar punto en los números de títulos:
%%     es-nosectiondot
%% - Versalitas: \lsc{RAE} siglo \lsc{XVII}
%% - Punto para decimales en modo matemático:
%%     es-nodecimaldot
%% - Solo ajustes mínimos: es-minimal
%% - Documentación completa en:
%% http://tug.ctan.org/tex-archive/language/babel/contrib/spanish/spanish.pdf
\usepackage[spanish,es-noitemize]{babel}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Funcionalidad extra:
\usepackage{graphicx} 			% Importar imagenes
\usepackage{float} 					% Ajustar posición de figuras
\usepackage{xfrac} 					% Fracciones anguladas
\usepackage{listings} 			% Bloque para citar códigos de programación
\usepackage{longtable} 			% Tabla a través de cambios de páginas
\usepackage[table]{xcolor} 	% Colorear celdas en tablas
\usepackage{enumitem} 			% Ajustes de listas como cambiar bullets
\usepackage{needspace} 			% Criterios de espacio para nueva página

%\usepackage{easy-todo} 			% Permite agregar notas \todo en el documento
%\usepackage{scrextend} 		% Sección con margen \begin{addmargin}[3em]{0pt}
%\usepackage[spanish]{varioref} % para referencias \vref{label}
%\usepackage{cite} 					% Para citas
%\usepackage{changepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Compatibilidad con make4ht (pasar documentos LaTeX a html)
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{marvosym}